Destek Vektör Makinesi SVM genellikle sınıflandırma problemlerinde kullanılır ancak regresyon problemlerinde de kullanılabilir Regresyon için SVM özellikle Support Vector Regression SVR olarak adlandırılır SVR verilen eğitim verilerini en iyi şekilde uyan bir hiperdüzlemi bulmak için kullanılan optimizasyon fonksiyonlarından bazılarını kullanır
SVR için kullanılan en yaygın optimizasyon fonksiyonu EpsilonInsensitive Loss ya da Tube Loss fonksiyonudur Bu fonksiyon regresyon modelinin tahminlerinin gerçek değerlerden ne kadar uzak olmasına izin verileceğini belirlemek için kullanılır Örneğin verilen epsilon değeri  olsun gerçek değerin  ile  arasında olması kabul edilirken modelin tahmini değer  olduğunda hata değer  olur
Diğer optimizasyon fonksiyonları arasında L Loss ve L Loss ya da Least Absolute Deviation ve Least Squares olarak da bilinir bulunur Bu fonksiyonlar gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın karelerini veya mutlak değerlerini minimize etmek için kullanılır
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat